有150萬做首期 買邊好?

23歲 有150萬做首期 扣除MPF收入$22,000
有咩450萬到既一房上車盤推介？
加埋女朋友 做擔保 總收入$34000（就快結婚）
兩個一齊供
想問各位巴打有咩好推介？
Ps. 睇緊元朗 尚悅。嶺 270尺一房

貝沙灣啦咁叻仔

認真想上車

459萬買元朗270呎？？why？？可以接受大西北點解唔買大啲？

巴打首期足 但月入似乎難啲過壓力測試
可能要搵樓價低啲嘅盤減低月供金額

月入唔高 過唔到壓力測試 怕銀行唔會姐

呢位巴打 明我狀況

女朋友搵得萬2 飛撚左佢 跟手可以買貴d

儲多小小先囉唯有

港女肯幫手供 已經好好

驚升番 咩都買唔到。。。。

34,000
我驚你地過唔到壓測

弦海

樓價450萬 首期比160萬 30年期
月供12000
壓測 最低家庭收入 好似28000到

有諗過，但係好似貴啲

唔係儲d多多，係加多d人工先。6M先講緊首期1.2M加其他費用。
點會去走買返4.5M樓。諗下點加到2人人工去480k一個月仲實際。（記得係實際人工，唔計commission)

唔急買，就唔好買1房。

有道理 但係得我同女朋友有穩定工作
老竇嘅工作關係做唔到擔保

有35000收入比佢做壓測

150萬首期 預鬆D啫係可以買到450-470萬既二手

可以考慮下屯門元朗近西鐵站既二手

如果收租買一手簡直係on9 而加樓花閒閒地都一年半 管理費又貴

買間二手收多年半租好過啦

Btw,而加哩一刻買樓同賭大細冇分別,冇人知升定跌,你考慮清楚先

一年樓花 你要計埋買二手果一年既租金入去

個個而加都話一手平 但冇人去計 如果同一價錢去買二手收一年租 果到都十幾萬

就快結婚.....

Downtown38

岩呀 買弦海真係寧願去買哩個

換咗條女先啦

想住大d 買嘉湖lo

我fd 上個月 買 442 呎2房 450萬

一個月供萬4 應該岩岩好 夠過壓測

Ur name

租樓啦，買乜鬼樓

仲有30萬 夠唔夠？

買細D 都唔想幫人供

270？ 買左唔好後悔

唔換啦 一齊左十年
好好既港女黎

下年可能跌多一成，買一房唔好搞啦

龍床盤

首期大-唔貪心可以揀

大西北 2手居屋/洋樓
壓測不足 - 建議再加多一個人(老豆老母收入額)

睇番你地返工近邊, 建議考慮埋近外家/父母家

而且新年後可以睇下樓
買番400-500呎應該無難度

漏左未打
建議遲D買都得, 樓市向下行

我同未來老公都有大舊首期, 都打算新年後慢慢睇 , 學下點壓價

我元朗番工 女朋友係九龍灣

返九龍灣係咪揀粉嶺上水好啲
朗屏日日去九龍灣應該好痛苦

加唔到老豆老母

佢都可能轉工架啦

樓主做邊行

起底？
垃圾Sales

和合石

老豆比左幾多首期

巴打你岩 豫豐花園好似幾好

係, 我都幫佢睇緊 都係大西北2手居屋/大埔個D 最岩佢, 因為舊洋樓單幢圍修會貴過舊屋苑

sales要小心, 你嘅還款能力可能會計唔足

270尺?一房?4百幾萬?比狗住都未夠啦
揀得元朗，3百令萬買700尺村屋，再買埋車都得啦

建議唔好買會所, 管理費會再貴

你地本身搵得唔多, 留番D錢好D

就係150萬
自己有30萬

屯門有屯市 康麗唔買走去買豫豐花園

我穩定月薪25000

留名

唔想買高樓齡

23歲就有首期，仲月入2萬2，樓主賣菊花賺錢？

好葡萄

咁都係疊茵庭果堆啦 點會買到豫豐花園呀

屋企人好辛苦存比我

叫你老豆比多D錢好過

豫豐450-470 應該買到實用360-390 2房

2萬2好少

冇啦，佢話棺材 都比埋我

唔係好睇屯門 岩岩先睇

咁急買做咩

樓主23歲 一齊左10年
13歲拍拖？

巴打自己都犀利儲到300k
我人工高你少少做左四年野都冇你儲到咁多
當然自己都冇乜點節制...

瞄住西鐵附近買就岩架喇

但真係諗清楚先 哩個市入貨真係好高風險 除非你睇岩一件鐘意到唔買唔得既先入市先

2萬2高過好多打工仔

Yes

依加個市 有可能450買到

唔急 想學下野先

應該係咁上下 起碼好過豫豐花園先啦

月入少更加唔好買新樓
到時又要供 又要硬食管理費5蚊一呎 2 3000蚊一個月 會所游個水再再俾錢 成條水魚咁
仲有係睇下有線啲驗新樓
啲則奇撚怪怪 無啦啦有條柱咁

巴打thx

飛左條女先啦 萬二蚊
佢養到自己同屋企先啦

睇多D先好扑錘呀 唔好比地產凶你兩下就入咗市

有份幫你供, 就算供細份第時真係分手都可以分足你層樓

樓豬唔理我
好心建議你

買番D西鐵站15分鐘離屋企路程就OK喇,

近鐵係 多個出市區選擇 豫豐雖然樓下有野食 但係要駁多程輕鐵 市中心既屋苑村巴返 成日好爆

2個人夾埋得34k就買450萬樓???
當你真係好好彩比多少少首期過到壓測, 月供14k, 剩20k......
就當你地2個老豆老母都唔洗要家用, 但你有諗計過, 管理費/差餉/水/電/煤/返工車錢/1日3餐/電話上網/生活雜費(睇醫生/沖涼/洗衫/廁紙/垃圾費), 你估你仲有幾多剩???
你會所有生活都無晒, 睇戲, 買衫, 去旅行

利申: 個人月入50K, 供緊層400萬樓都覺得吃力, 祝你好運啦

Sorry巴打 有冇推介

岩打 冇哂生活架啦

做擔保一齊供
唔落佢名都會分到？？

知道 睇定D先

月入34000過唔到400萬樓既壓力測試

龍床盤 full pay 即入伙

自膠，原來150萬首期

我記得睇過新聞紙last 個段啲律師意見講過佢比到證明佢係有份供過就有機會分到棟樓

所以我首期咪要多D囉

咁大鍋

好似佢證明到佢有份供就有得分

大埔天鑽啦

13 歲就開始拍拖

就番工啦
忍夠 馬鞍山 番大西北

分就分比佢啦 跟左我咁耐

樓主，我係你就買市區，樓齡廿幾，細少少但有兩房，而家可能仲有400中至尾揀

屯門就建議屯市，雖然高樓齡，但附近乜都有

屯門尺數大，岩你既可以買：

兆禧（將來屯門南係總站）

兆安（行去屯門站要15分鐘）

兆康（兆康站隔離）

Around 350-600尺都有
你首期大，所以應該ok

建議真係唔洗急買

得寶而家跌番落四球有找
話晒係市區地鐵盤，攻守皆宜

可以係邊

我情況同樓主差唔多，不過港女 女朋友淨係返pt
sales未計com 22k?
有人話7折com
有人話唔計com

樓主搭馬鐵覺得迫，咁西鐵火車地鐵應該都唔啱佢，市區巴士方便，有位坐又有得訓坐上層又唔洗讓座，我覺得比較啱樓主

德寶都可以，方便佢女朋友番工
另外市區單幢都唔錯

九成按就唔計
其他打七折

過來人分享下, 豫豐有冇睇過樓? 講真佢樓下環境同泳池係唔錯, 但所謂大兩房同細兩房(即392同362呎)都唔知點解好似好細咁 廳細到離哂譜, 咁上下呎數嘅疊茵庭就感覺大d, 不過眼鏡房又唔知點擺野, 所以兩個我都冇考慮

油尖旺，紅磡土瓜灣九龍城長沙灣深水埗，自己發崛下，唔洗下下大西北

而且落樓就乜都有，生活方便

九龍灣得寶啦

唔計MPF 硬掘 25k

計壓測唔洗扣MPF

老實，樓主想近返工位置，交通要方便，尚悅。嶺 不適合
單幢樓元朗雞地同長沙灣 深水埗差兩成左右。元朗可以買大少少

渣150萬係手買一房一定後悔

我計埋com先25k
我住大西北
樓主可否介紹

介紹咩野

咁要睇樓主將來再轉工會唔會係市區做野

同埋樓主慣唔慣迫西鐵 我個人就好怕搭車冇得坐 所以就算有鐵路對我都冇咩吸引力

你份工。。。
我住天水圍，搵份元朗工，人工差唔多簡直係夢

我唔會架 一直都係西鐵線

公司夠人啦

岩岩岩

我自己會target美孚至紅磡，你搭西鐵番工，你女朋友就搭巴士番九龍灣

尚悅嶺果度行出雞地搭巴士係咪通常冇咩位

佢條女果份工咁少, 隨時轉工都無所謂啦

係，所以佢都冇咩所謂 係就我上車先
唔洗佢比首期 佢仲想點

首期同月入分別做幾多？

而家400中應該買到隔離尚悅一房半 大好多..

聽人講遲下升遲就真係on9，自住升左又唔關你事，遲既野都冇人100%答到你，搞得掂就快手買，跌左起碼都叫有個地方住

你自己30萬當雜費吶，150萬首期，當唔裝修，3皮幾人工應該係450-500呢個range，我覺得你買市區一房好過新界，一黎你先23未有小朋友，到時候再換都得，二黎返工岀街就腳d，當然如果你話要2房咪入新界，你都可以買完新界租俾人，自已再係市區租人地

大西北，真係唔值得買1房
我睇緊2房
大你差唔多10年
收入/首期差唔多
黎緊結婚，我都未諗得掂
不過我目標都係300-400(當然而家好難搵到)
希望黎緊半年可以搵到

剩係知同時間出門，比其他人去到巴士站起碼上遲一班車#

我都係建議市區，美孚至紅磡
交通點都好過新界，車程短，車費平，搭鐵得搭巴士小巴又得

升值市區點都好過新界，將來換樓甩手易D，放租又好租D

尚悅啲交通真係好尷尬 踩單車出門？

如果揸車 果個位應該係元朗最屈
一出就高速

完全同意

其實我同你case 差唔多

利伸年頭入市 600 萬樓400 萬首期 200 借銀行 當時我人工19500 勉強借到200 返黎 月供7500 收租14000 收完租夠供樓仲夠養埋車 多謝爸爸

可以咁講既 ， 但住開新界黎講 朝早揸車番工多數都塞除非早半粒鐘出門 咁早得半個鐘出門又唔會介意等個幾個燈位啦

只係買餸 食野 唔就腳啫 無理由咁近揸車去元朗中心等位食飯呀

我首期得90萬

我月入4萬 女友可以做擔保，佢又係月入3萬 加埋有7萬。

但首期真係唔夠，要再努力儲下錢

唔供都分到
香港法官係會以結婚前, 結婚後雙方生活質素為標準
來保障你地離左之後都仲盡量保持到生活質素

結完婚層樓算係兩個人既共同財產, 所以唔供都隨時分到
當然要打官司

應該得既

你過唔到壓力測試架
而且一加息會變負資產

市區舊樓 細啲
慳返啲車錢
住多幾年再換大啲

四舊水樓下單幢間唔中見到

你收撚到租咩. 你FULL PAY買?

平時連登仔成日屌啲港女話人冇上進心
而家又屌樓主條女人工低嗌人分手

四叔呢個有呼吸PLAN

巴打話壓測 計埋 MPF
姐係我25k+女朋友15k=40k 都過唔到？

加息周期完撚左咁滯啦 2.375計啦

無人問有無plan 結婚後要唔要小朋友？
想要小朋友 就最好住遠少少舊少少住番大d
(不過連登仔一定屌你窮撚唔好生）

既然咁抆水 不如嘉湖好過啦
你住元朗都好近、九龍灣就 元朗同天水圍出都一樣咁撚耐 (60mins)
即係一撚樣

巴打 我過唔過

家姐買 首期40萬 借足9成360萬 兩公婆夾埋34000都過到

你都on撚柒鳩 你唔撚洗住呀 出去租樓唔撚洗比錢呀？柒頭

2.5

我自住自住

所以等咪叫你唔好買樓花

買左新樓 兩年樓花 等到花兒也謝了
又冇得收租幫補

泓碧 天鑽 朗城匯 LP6 海日灣 海傲灣

都好貴...

成班aa去叫人用呯吸plan買樓

唔夠錢唔夠壓測就儲下錢先啦

個市跌緊仲要人用呯吸plan買樓

轉唔到按有冇計過月供差幾多錢呀

呼吸完三年就死

都係睇吓啲大西北 樓齡唔係太高
既二手盤好了

我都係aa 但真係睇唔過眼

450萬銀行息供14292

450萬呯吸完三年供19741

八按或以下，預按足三十年 按揭額月薪100倍左右，40k月入借到四百萬，兩成首期加埋共五球

公海有兩個按揭 post ，可以直接問

撈左按揭好耐，你問我答（3）

[魔巴] 做左銀行按揭位幾年 你問我答 (2)

四百幾萬起步首期都唔洗100萬

月供會死 100萬首期 我根本過唔到壓力測試

150 首期 3萬幾收入
可以借到350萬以下
不過我建議你唔好多過300
你條女一唔做野就好大壓力

唔會唔做野 佢都好勤力
一份full time, 放假就再番part time

CHING唔好癲啦
你講果幾個全部平LUMP SUM第一批比人買晒啦

呢種女仔娶得過巴打，樓上果班叫人分手的都唔知咩心態

計好哂數先入市就無死
同埋真係要睇埋生唔生小朋友, 唔好輕易入手1房既樓, 害死你

小弟入世未深

買左延文禮士？

同意計好晒數，樓價預 buffer。
但借得足最好盡借，利息有限，
首期盡細保留現金作不時之需，
有需要時儲備可以幫助供樓。

買得起就發達了

錦上路買間紅字屋full paid咪算嚕
大間又好住

價錢行先就天鑽同海傲灣個lump sum都仲係咁細

無需要點解要借盡
利息都金架

明知跌緊都要狗衝入市

係連登講買樓 = 哂氣
呢度d風氣都痴撚線

23歲150萬 不如叫爸爸比多d做full pay算撚數la

菁雋

Mortgage link + 利息扣稅

得幾個巴打係有心講

爸爸

渣住百5萬上連登問買樓, 你係咪on9架?
識搵唔識洗?

人地講既唔係你出幾多糧 係你工種比唔到信心銀行

月供都係一萬六七 壓力測試搵屋企人咪過到

支持買林太山莊
上車盤指標， 易買易賣易放租

依家算係平左跌勢, 之後既事無人知
最重要係自住唔駛驚, 跌市無人會賣樓

你問連登仔 大部份 都叫你 仲有得跌wo ,買黎做咩。

大部份痴屋企層公屋住 緊係唔好買住啦

23歲 一齊左十年

或者佢地覺得 總有一天 有沙士價

份工穩定又供得起既 我覺得幾時買都得

真係計哂數買樓自住真係驚都未驚過
D人成日講到跌市會有傻西賣樓
就算係新盤, 都大把方法空置左個盤唔賣

樓跌都冇呢班人份買

沙士價，幻想銀行仲敢做九成按

正 仲要份工 可以年年加 人工

係我就過大海賭晒佢 賺個full pay返黎

正宗憎人富貴厭人貧

用你個例子，借少五十萬可以總共慳幾多利息？每個月少於五百。相反俾少五十萬首期，戶口多五十萬邊樣安全啲，而且有大把低風險投資，利息高過按揭利率

唔使急bo
樓價而家緩和緊
儲多二三年好過

君臨天下

唔明點解會走去睇尚悅嶺, 又細又屌腳又貴又樓花仲肯定唔夠車位, 寧願淡市還下價買番同系尚悅房半.

比你地屌番醒左

認真問 首期係咪來自父幹？

行實用面積之後起既樓都會擺晒結構牆入屋, 同時亦抽走好用既窗台再送你2個露台仔, 嶺嶺果堆270"用上去同幾十年果堆金獅或者市區舊單支二個世界, 如果唔介意天水圍個名臭, 嘉湖算係空間大得黎配套足既一個地方, 嫌講出黎唔好聽既可以睇下兆康叠茵庭, 空間感大車位夠步距內有西鐵銀碼細, 但要接受樓下咩都無同埋有墳係旁邊. 如果想再近市區一D可以睇埋荃景花園, 離荃灣站3-4個字步距但9成路段有冷氣, 街市食肆商場咩都有, 求實用會係理想選擇, 暫時諗到咁多

個人覺得, 自住好投資好都最少買二房, 即使另一半忽然有左唔洗諗換樓, 就當2人世界都叫多間書房.

係 呢個年代唔靠父幹 點得...

多謝巴打提供寶貴意見

飛左條女儲得仲快

人地都話拍左10年..
飛麥撚野姐..
我建議樓主買御半山第二期
節扣係第一期的60%

1房都500

主要佢地2個收入唔大, 供款細D 既舊居屋岩佢地多D (細管理費, 同埋屋苑食水無咁深)

同埋女朋友要換番近屋企既工同 高人工D, 最少15K 個D...(方便收工即煮飯/打理)
男外女內

唔好推介佢地會所個D, 留多D現金仲好

你月薪都過唔到壓測，要搵人做擔保，不過都係小事
150萬首期買樓，450萬以下樓價，除咗大西北真係無從入手
2成按+裝修 = 150萬一舖清袋

等多兩年買間大d

仲有30個 頂住

上源啦唔怕遠既話，尺價平好多

有邊
我都有興趣
除咗保昇呎啲吓

今時今日，話俾人聽住嘉湖，絕不失禮

13歲開始拍拖

嘉湖上返晒 4球半買唔到2房

150萬點黎

diu你咩 一齊供樓係基撚本架

老豆 比

我同樓主差唔多情況，1M首期 , 同女朋友夾埋大慨月入40k
呢年會target搵港島東區4-4.5M盤 , 苦惱中

以上大西北 比

兆康
比較舊(35年上下 睇期數) 但最實用， 環境同私人屋苑比係有差距 ，一般食野樓下叫可以有個超市 3間茶記 同一間酒樓 買餸煮飯 通常都係要搭輕鐵出返新墟

叠欣
20年樓 叫自成一角 ，最唔實用，但如果眼鏡房則 2間打通再偷埋窗台位 擺傢俬 ，好用過左右廳則

環境算清靜 樓下咩都無得汽水機，一般想買野食同超市 行十分鐘內去富泰/搭車落虹橋， 買餸煮飯 通常樓下村巴坐去新墟買 or 紅van 去置樂

會所好細 得 d 好一般既野 ，管理費唔太貴2.6實呎到

嘉湖
樓齡20中上下(睇期數) 正常私樓實用率 係個鑽石型廳 比較蝦人放傢俬 房送個窗台比你偷位用

屋苑范圍太多唔同期數 周邊唔知點比較 ，會所規模大 ， 管理費無新樓咁跨 ，有村巴去閪鐵

以上
有個住過十幾年 有個住緊十幾年 有個親戚住緊十幾年

我早兩年都係揸你呢個budget
買左間新界二手兩房盤
兩個人月入大約70k

你既收入太少
一係搵多個人做擔保 一係加多d
建議你搵二手兩房盤好過
買太細如果市差太難出貨換樓
唔介意樓舊少少大西北應該有呢類盤

村屋啦

要搵一定有既 2房450 我朋友今個月先成左

我同你同樓主差唔多情況
呢年會target搵荃灣, 九龍東, 將軍澳區5M盤 , 苦惱中

想住近鐵路
淘大最平都去到5.5M
想買返中層都要去到近6M

我應該多數主力搵1房, 始終港島區樓貴, 同plan左唔生小朋友

我應該多數主力搵2房
因為想預住至少5年
plan 會生小朋友

你上黎問，不如去問地產仲好

我間唔中睇樓，不過只會睇市區，想搵單幢執平野，建議去細細間地產鋪問

450萬 270呎？ 仲要元朗？

預定舊樓都得
呢個budget 窄dd

巴打考唔考慮柴灣？我見永利中心仲有4.5M 成交，但實用得260尺

Thx

hi 山林巴

買YOHO第一期都得啦
300呎應該貴多少少
但以你咁既情況
其實500萬既樓價都買到

我係預舊樓架啦 想方便又本身住開東區, 其實我唔介意樓齡高容但平d , 寧願放多少少錢落裝修 , 等自己住得舒服d

D細細間佢哋之間有合作，業主放一間等如全區細地產都知

大個幾間多數得屋苑式，你預都會over budget, 不過都可以睇下比較下

佢地知你有心買，好自然一有盤就call 你睇

好耐冇見

4.5M 筲箕灣中心都差dd, 佢個大維修就做完， 之後一定再升

係ar , 筲箕灣中心兩房 幾好J , 不過over budget

你住開東區? 咁唔好買大西北喇....

問家人幫幫手點睇？

住左港島，如果返港島工，一定唔返到轉頭

我由沙田搬去柴灣，返工都係返港島，差得遠

住沙田算好喇, 工都任你轉(離家距離OK)

個人支出唔同
唔可以一竹桿打一船人
我同另一個供300萬樓 11K
月入35K 都仲有15K儲到錢
唔駛俾家用 但管理費 水電已包
可以慳到的絕對慳到，睇下你認為生活定義是甚麼

但我可以講絕對可以睇戲買衫去旅行

我唔係樓主

已經有幫手la , 屋企仲有細佬妹要佢地幫

我同樓主你個CASE 差唔多,

有大首期,
想買 - 前鋪後居 村屋之類

我低人工,
老公搵到(自己生意)

都係唔太識壓測(因為村屋CASE 難計)

咁搵下d 單支

我依家就係住同返工都係東區 , 女朋友就觀塘 , 所以先想買番港島 , 住開返唔到轉頭

近地鐵站或者東大街，應該有啲三十幾年樓左右嘅單幢，二百幾呎可以預四球內買到。

係, 依家主力搵呢種

都有留意開 近地鐵最正

諗唔諗住生bb架
得270 呎將來好難間房俾小朋友wor

九龍灣德寶花園呢？

我見都回左d

450大西北買間中心d既二手樓兩房450有找啦
咩供得辛苦呀 儲多d先買呀 諗下加人工先再買果類就唔洗理啦
俾得起就買 150首期供得有幾辛苦姐

300幾萬 700尺村屋？ 我都想買喎 邊到有？

奧運站就快400萬2房啦

邊度？

多得壓測
令不少人/夫婦夠首期（講緊好似樓主呢d case預首期已經去到樓價1/3）
依然上唔到樓

君匯港果D

都係150 兩個未結婚就49k
正苦工仲有排跳point 想搵近鐵同正常小小既則
睇左兩星期元朗屯門都500幾600wo 點搞

如果諗到pm我

Yoho 應該要五球中wo ching
佢好抆水啦

唔生小朋友就yoho 附近d 單棟樓 舊少少，但都實用
去西鐵站一樣咁近
4M 都有 鬆動好多

好快會跌到4球啦

睇番係wo 仲差少少
其實可以問住當地朋友既樓價動向
如果剩講元朗 （我住緊）我認為 雞地鳳攸那邊係屬炒貴左地方 除左西鐵概念唔算好

反而近安寧朗屏那邊係好有潛力 因為屬舊區多單支 比較低水 可以搵當地既小型地產
做街坊生意既佢地 好多時係可以還價 ，如果大家合意 動之以情 仲可能還到幾多價
所以那邊中原 那些地產代理係好少間，因為唔夠當地地產競爭

做好功課 元朗仲有大把單支係幾高性價比的

做SALES就建議草多D再買。

遲巴講得啱，今時今日有樓已經叻仔，林太今時今日仲係贏家

你好七巴，大家全面進場

150萬首期洗閪買尚悅嶺？

買嘉湖 不如買 柏慧 / 俊宏軒
10年樓左右

樓主應該買到 兩房 500呎

冇錢搵唔多重要死住港島

信我，住邊區都好，有 3房買3房

差好遠，好多父母後悔兩房

例子黎姐，最重點係唔好急買1房。
有成150萬首期，係差壓測姐。佢先23歲，條女先搵萬頭，現實d講2條友加完人工再轉工都差幾千啦。幾千係講緊幾十萬貸款額。

所以咪搵二手樓囉

建議買嘉湖兩房，好彩三房掉少少都買到
買間開放性，親戚朋友黎你眼望我眼係好7既一件事
第一層樓唔駛急，買舊買平都無所謂，唔駛怕畀人笑。
再儲舊錢去換樓，機會仲有，唔一定要駛曬首期
仲有，一個唔小心有左小朋友要多間房都仲頂得住，開放式？畀佢訓廁所？

唔洗比家用當然輕鬆啦，我每個月比家用都15k
同我點一竹桿打一船人？
佢得34k一個月，我講佢知洗費好大，祝佢好運有錯？

樓主揾另外一個屋企人一齊買，過壓測借多啲
買先寫返自己同條女名咪得

理解不能

冇錢搵唔多重要死搵港島二手樓

得未？

大家追求既野唔同啫，港島二手唔一定代表好貴，有唔少都4m左右，又唔係要大型屋苑，有會所個啲eg 嘉亨灣，太古城 。當然新界梗係可以以同樣價錢買到大啲既單位，但我比較睇重交通方便呢一樣野，返工又係港島東，如果住新界區淨係來回交通都2個幾鐘，身心俱疲。所以咪係負擔得起既情況下搵，又唔係急住

如果屋企人本身住港島想搵返港島樓都好正常姐

如果佢有能力就係囉
冇能力／冇屋企人幫，就唔好死要港島囉

身邊見好多呢d “高人”
最後乜都冇／死死氣捱升貴左既新界樓

認真答
屯門好多細價樓
買大d好過買新樓
留錢裝修好過

住左廿幾年咪又係咁住
唔夠住又買埋隔離兩間

睇佢首期 收入 買4-4.5m
完全量力而為wor
港島東都有單棟/補左地價居屋附合到佢要求

4-4.5m 已經冇乜得揀，有既都係細呎
成家為目標
300 呎果d 係完全唔夠 ...

咁係你自己講話唔駛俾家用咋嘛
每人既情況都唔同

咁有人覺得午餐要6 70蚊 咁當然有人自己帶飯唔需要咁多

咁佢而家佢話有150萬家父俾 同自己既30萬嘛

咁買400多萬 俾3成

每月都係供約12k到

35k 供12k 我覺得唔算多呀？

坦白講，邊個供樓頭幾年唔係慳？
有父幹大部份都唔想要仔女俾家用啦
你係想有孝道平時同阿媽阿爸飲茶 食下飯仲開心

咁你覺得50k覺得辛苦
咁我都祝你好運啦

小熊巴打俾張筲箕灣中心相你丁下， 今晚影的

過年前應該搞惦

屋企人50K供600萬樓都無問題，一樣生活如常，如果400萬都辛苦，真係要好好考慮下問題所在

前前後後要搞幾耐

我一至五都經過，阿仔返學就係呢度對面，應該做左成半年